鍾國斌：港官見美領館官員 須內地批准

中美關係近期持續緊張，據報內地政府新增規定，美國駐港澳總領事館官員須獲中國外交部駐香港特派員公署批准，才可與香港及內地任何政府官員、公私營教育機構和社團組織會面。議員鍾國斌向傳媒表示，早前獲美國駐港總領事史墨客邀約討論香港最新情況，自己出於禮貌主動通報外交部駐港公署有關會面，兩周前獲對方通知，現在不是適當時候進行見面。美國國務院回應傳媒查詢時指，中國於本月十一日實施報復性限制措施，進一步證明北京廢除香港自治權。

鍾國斌：新規定報復美方措施

鍾引述公署消息稱在新規定下，美國駐港總領事館與香港政黨成員見面前，要先通知外交部駐港公署，此舉是因應美國限制中國外交官在美國境內活動的報復措施。行政會議成員葉劉淑儀稱，聽聞規定是近期發生，但就相信與美國日前公布制裁十一名中港高官細節並無關連。

特首辦回應查詢時，僅稱特區政府全力支持並會全面配合中央對美方採取的反制措施。美國國務院發言人則指，多年來美國外交官在中國進行例行外交工作及接觸公眾時，面對嚴峻及不平衡的限制，又指中國把美國駐香港和澳門總領事館納入限制，進一步證明北京廢除香港自治權，及破壞香港多年來的繁榮框架。

無人想見你地呀

美國賓

講到好似港官有得見

BTW，支那係咪驚你地好似葉瘤咁篤灰啊

美國快快手手執咗香港果間領事館啦

商家佬，FEEL到奶共下場未

美領都準備緊撤退
唔會再有得見